幾多歲先搵到30k一個月？

今年三十歲，好似仲差好遠

一入行已經30k

垃圾23歲25k，希望26就30
工程狗

你想做人定做狗?

而家搵緊幾多

好難答你
連登標準fg 50K up

其實入行前要睇睇你啲前輩搵緊幾錢

冇唔緊要
唔好生仔

啱呀

唔洗問。20歲20k
30歲 30k
40歲40k

你個名

20歲20k會唔會小得濟？ 我果陣20都60k

仲講緊搵幾多十K一個月？

我家陣欠銀行幾十皮打死唔還兼財務自由點睇？

以前剛剛畢業既時候，心諗如果30歲有30k人工就已經好滿足了，而家未到30歲就有30k，但都係冇乜感覺，一d成功感都冇，要買樓都係買唔到，移民又移唔到，20k同30k，分別不大

創業JJ，24。
由10幾k跳上30k係一下子既事
工字無出頭，加油

23歲果陣有
工程狗

真,以前十幾K覺得2XK好高人工,2XK又覺得3XK好高人工,但自己跳下跳下有呢個人工真係唔覺有咩特別

同意 樓又買唔到，休又退唔到，日日番工行屍走肉咁

工程狗 26 三萬

以前真係覺得有兩皮野好好洗，而家真係啱啱好夠供樓

25

而家27打份工加有啲生意仔玩下 平均60k都唔覺得好大分別

30又點呀

20歲搵60k 都要幫同事買嘢食

真....fg 50k....仲要唔係UG fg而係DSE fg...好難倒退返去30k
所以認真答: 18

一出世就應該要有30K 一個月啦

仲乜啫

45k 好得閒 得閒到要轉工 因為想做野
利申30

真....但而家過左30K反而唔明嗰陣得10幾K係點生活...而家基本開支都已經10幾K

ching你識唔識規矩
竟敢係連登問呢d問題

30k，完全接受唔到收工仲要做嘢，慘過番學

做開飲食，30歲前都係22k左右
上年年尾出黎自己同朋友開舖，而家60kup

人既欲望真係無窮無盡，好難滿足到自己

仲講30k, 連登股神個個買下股票買下bitcoin就發達, 邊洗番工嫁 全民財自無難度

本身做開中餐，但而家做台灣野

24

24歲

乜原來有人低過50k架 我以為我係最低工資添

18歲28k，希望20歲60k

18歲30K，21歲50K，切勿輕看連登仔

60k算勉強食到三餐，20k真係bye

個人係28歲就到
因為之前既目標都係30歲前30k
後尾目標達到左後，就會改成人工= 年齡X2

創業100k先算岩岩開始

讀u個陣 做小生意
平均月入~25-30k左右
(最多試過4xk/month)

同感 貧窮限制左思想
發覺原來30k 其實唔算係d咩

你人生終極目標係咩？
呢個問題比起搵錢更重要

做狗(白衫)

一入就有

今年四十幾歲，廿幾年前開始工作，一直做sales, 由先達賣電話到今日賣醫療產品，一生人打工未試過低三萬啦。

連登仔intern 都唔止30k 啦

咁你拎返廿k囉

咩工程？

人各有志，作者對這批受社會廣泛批評的 “毅進仔” 無任何意見，亦認為無需因一個人的學歷高低而否定其工作與價值，而本文重點也不是他們，而是後者，即第二批在27-30歲才投考紀律部隊的人。

這批27-30歲的人，更多是千辛萬苦讀大學畢業的。大學畢業的人，無論在各行各業也好，通常也是坐辦公室的“白領階層”。

而在27-30歲考紀律部隊的，則是與少年時憧憬的 “夢想” 或 “冒險” 的終極分手，而轉而與 “現實” 拉埋天窗，走進政府安全而穩定的官僚架構，人生從此 「疊埋心水」。

50歲

23

未試過低過30k，唔識答

放租算唔算 算就18歲 唔算就依家36歲都無30k

係連登問呢個月經問題 吹水大會又開始

都唔關年齡事

唔係個個都好似連登仔咁係精英階層...
垃圾政府幾時先肯立法最低工資50k幫下啲窮人..
一日唔立法...一日都對其他人唔公平...
立法之後可能班毅進狗都會回頭是岸

利申24歲12k,我諗30歲應該先得17,18K

你應該問資產而唔係月收入 收入有咩意義 搵10萬駛8萬既都一堆

早幾前就話啫...而家仲keep到??

bs-co

工程狗+1

26過70

26過70
政府工程狗？

唔係政苦工程狗

入到正確行業好快，入錯MASTER PHD都唔撚掂。

工程撚可以

做緊奴隸 70k
30了

30k係基本 有咩好研究
問幾多歲50k啦

我係工程撚10年前我23都係得13500

返工第二年

連登精英心諗：你係咪打漏個0字？

認真回 鼓勵吓年青人: 當年啱啱ug先得10k鬆少少...之後keep住年幾至幾年跳一次槽...30歳前一早就過左30k...所以唔好咁灰..後生仔大把世界

全民轉行做教畜啦！
開波就30K+

搵100,000洗80,000有咩問題

Fg 就35K喎

唔係政府工程狗有70k?吹大左喎師兄

考狗咪30k囉

入行28k
做咗三年 而家30k

連登仔 FG 平均搵 $50k 係常識吧

呢度好多人fresh grade 就50k

工種 / IT而家做幾年就有

正常做5年嘢30k

呢世都冇可能

唔自爆，一定有，仲比政苦多15%

非專科 = 這些機會不是屬於我的

邊間？
畢業做一年就25K？

做banking都唔難可以30有30K 睇際遇

25 就26
70k

3個教畜偷偷留下負評

連登仔freshgrad 已經有啦

毒撚冇樣唔識社交對客

我hd
做左2年
15升17再留我20
之後直接出面25揾我

你地成日笑FG 50K係吹水，事關係ugrad大把人做到
老實講，25歲前搵唔到30K一個月其實已經好失敗

可能人地做判頭呢

E&M 定邊范先，定唔係工程呀？26歲喎

唔洗對客都可以有 睇做乜野位 總之唔好做分行就得

定自己生意，sub 仔大判有咁多咩

上連登問...

30歲得30K就食得屎啦

以連登仔嘅收入邊有可能買唔到樓

你19年HD 畢業 ?
早知當年就唔鬼讀個垃圾degree，讀完HD就直接出嚟做野

呀偉

70K唔似係打工，行scheme個的工程師。
一定係自己或同人夾做判頭個的

呢啲問題有乜意義
有人一畢業就30k
有人成世都到唔到

我宜家乾收銀，我間嘅HD仔冇得升喎，個位師兄係做SUB 仔定大判？SUB 仔大判好撚辛苦，respect

起薪150k 呢世都唔會30k sosad

base 2xk
計埋bonus 40k左右 返左兩年幾工

幾多歲都未搵到

班教畜恨不得佢哋仆街死呀😄屌佢老母、屌佢老母，屌佢老母☺️☺️on99正仆街食屎啦教畜😆含撚大，冇家教😂😂loser，收皮啦地底泥垃圾屎個個都低b仔、

認同，打工26歲有70k ,一係自己生意，一係神到4年考到牌再入政府。如果後姐我真心respect

22fg 34k 醫療系

bs co 唔係得大判有咩

呢度個個幾十K一個月

連登仔dse出黎做野都50k起跳啦

唔係政苦但咪即係RE15%係份完約grat姐 但政苦E位又有Housing

但巴打你都勁咁後生就搵到 我啱啱考到牌都諗緊點搵RE位

26歲搵30k, 跟住疫情冇咗份工，而家27歲返緊新工23k

真 最撚on9就係呢d留言
乜撚野無分別
起碼食野都好左啦

表示25歲已經40+

你啱

keep到啦，近幾年年薪過百萬，sales從來好揾，劏客亦充滿樂趣，尢其是劏支那客。

一出世已經有50000k

做工程洗L讀咁多書咩
你唔覺愈讀得多書既人工都唔係好高既咩
特別係E&M

啱呀...keep住睇HR internal post ads...一有機會就轉高少少既post...如果唔係就咁就一世...

陰敬！26歲做到RE!我34歲啦都係乾收銀俾人陰緊個肝

啱，我覺得真係要開番個反教畜關注組

咁要上到ger級既話，點都 要返d 學歷既

ching freelance做咩呀

25歲

樓主做邊行先？

你覺得後者機會大的
定前者機會大的

😊系度

睇親呢d post都覺得自己好垃圾

唔好信咩統計署資料
假架鳩up架

23歲 30k
算慢
同埋有排先再升職

有師兄話係RE,好似有啲道理，勁！

呢的讀的top up 就搞掂
一係去國力買啦

之前有個post 個個都得10幾k

我2018，hd畢業
但接近12月先入去做。
做sub仔先，要自己全部搞。
幫埋main con夾埋。
之後佢地直接想揾我過檔，但我唔想咁仆街
推左之後，佢地介紹另一間比我咁樣跳左人工

讀大學有鬼用咩...
你睇吓有幾多人讀完大學都30都無30k..
識好多唔上連登既普通人到30都係得20k左右...
唔係啲人畢業前醒覺開始上連登得到啟發...
邊得黎咁多連登仔fg 50k...

20歲60k會唔會小得濟
我嗰陣都120k

張開雙腿

所以fg50k 一定係吹水

我都係 不過都要睇運同埋你咩行業 加油

我22歲畢業嗰陣就考到政府EO，嗰陣起薪已經27K。
24歲就30K，本來就快跳point 25 51K，但因為要宣誓所以辭職。

而家全職炒股，月入60K以上。

我好撚憎人成日比比比
好似讀書時期成撚日黎問人幾多分幾多分咁
你一係接受自己廢，一係諗方法揾錢
自己想要嘅野、定嘅目標如果係透過同人比較而黎的話
根本你就係一個無思想嘅人

連登仔FG仲喺5萬？講幾年囉喎 唔洗計通脹呀？

我而家正式宣布！FG連登仔月薪上調至10萬 再講5萬比人笑啦

點解個個都係30k 50k
叫搵10幾k情何以堪

你一陣間頂唔住就翻落10k
加油巴打

噢! 爹地~封利是 已經唔止 not many money

23 歲一入行已經30k

兩年後50k

計埋bonus around 有 60k

鳩up機會大

一鳩樣
其實30k已經夠曬供樓連開資
好後悔咁進取

20歲得60k僅僅夠生存咋喎 起碼100k啦

反正都係買唔到樓

HD仔做咩鬼收銀呀
直接去做contractor 搵真銀好過啦

十幾歲囉

20歲60k會唔會小得濟？ 我果陣20都120k

20k同30k分別唔大，一年差十萬，股票幾日上落

反而10k同20k差好遠，10k連儲錢投資既錢都冇

邊行

巴打係讀專科？50k一個月

見過唔少
一個頂唔順，燒左成副身家
一個本身搵7-8萬，之後又係做唔住，最近半年死頂
一個搞到有官司係身，隨時玩完

生存到既都唔係普通人

IT dog

做左11年野, 人工都唔過16K
只可以靠炒股賺錢

攸狗可以

一畢業就係

搵得多少其實係相對
有家庭你30歲搵50k都係少
冇家庭你30歲搵30k直頭好好駛

我有同學一畢業就eo2
講真做政府工，就算係aco ,30歲30k真係唔難

所有政府工既學位職位一grad 就有

兒子一個月 500k

明明人工呢啲係嘢係自己最清楚夠唔夠用
搵幾多 自己覺得開心咪得
但無奈既係
就係好多人鍾意問標準 可能大家都係由細鬥到大

實賺咩

邊間！

工程狗 25歲岩岩過30k

Same ，但第二年44k

細公司啦

60歲

香港揾到30k算唔錯啦
等於喺美國揾70k

彩佢地都傻

Same 第三年100k

RE位都有 Housing.

咁減返你人工去兩萬囉
反正你話兩萬同三萬無咩分別

Same, 第四年250K

ching介唔介意講下用咩platform接freelance

Same, 第五年2500K

無經歷過30k，
直接由2x k跳去 4x k，有種人生遺憾

老師一畢業21/22歲都都point 15 三十幾k
30歲依家唔升職都跳到五十k

唔計bonus?

連登好中意用年齡時區去限制每一個人既人生
KFC呀伯都退左休至創業
而家成日比較幾多歲要搵幾多錢冇意思

做左廿年至30年既前輩好多都搵50-80k

但呢行新入行既無幾多個做得住
我新入行2年

做工程真係好易搵到30k
利申，又係一隻工程狗

做警察咪得囉懵炳

識個PC做左5-6年而家做到APM
不過大部分升到SA / SubA就停左，不過都有3皮鬆啲

只係後生版既廢老. 覺得每個人都要倒模咁過人生, 22歲要grad, 28歲要做到manager, 30歲要結婚, 32歲要買樓, 35歲要生仔, 40歲要做director, 50歲要退休

炒左7年先叫岩岩學成TA

認真，27

中學個老師
老師21歲畢業返中學教拎到教席
25歲已經升到主任 27歲70k都唔難

你肯定多15%? 你唔駛供番Employer份MPF?

你今年夠秤拎左兒童身份證未？

在職人士35%以上過三萬
搵10個做緊非現金出糧長工嘅人就有3.5個
睇落又唔係真係好難

識讀書不如一早簡條岩既路

30歲人大約15%人係搵30k或以上
而只有依15%人會上連登

簡條岩既路不如早啲開始上連登

27

佢講明15%, 就係打工啦

10年做到主任已經算快
27歲已經SGM唔敢話冇，但十隻手指數得哂

咩IT工咁正

你無計到公墓員同嗰班狗

都可以一畢業入政府，3年半考牌，做政府E都有70k ge. 大把哩d人。

我因為工作需要買過統計處數據
有每個年齡層既收入十等分數據
雖然冇exactly講30歲搵幾錢（因為係以年齡組去分）
但我用返個數據黎計大概係咁上下

3x歲30k,我諗做成世都係30-40k
一般基層工，非人中之龍連登仔
準備結婚
供層400萬樓仔

26歲 29K
宜家28歲就 45K
好似已經到咗樽頸

40歲40k連屎都無得食

patreon

FG已經50K

死教畜

Same, 第六年25m

教書佬唔識，工程個邊就難啲

連登標準答案
FG

全部教書佬都係教畜

統計處啲資料唔係免費架咩..
好似仲會將啲資料出書...
細個去圖書館見到有得借..

吓我fg50k

你上兒登問就個個都fg 50k

有連登仔話好多自僱/現金出糧果d報細數

其實唔難
我目標20歲搵7萬蚊一個月
而家已經達成咗一半

lm睇人話patreon都係電子雞

點解要搞到連登咁

22

fg 50k
30k 中學part time 個陣

如果係同行。你又真係唔知，勸你去了解多d.

24/25

工程點解難。政府fg, 上AE, 再直上E, 大有人在。
比教書佬 27歲 上SGM易好多。

其實連登上班台都好多資訊
工程 醫護 教師 社工 都要自己post
望多幾望都知幾歲幾k 條路難路難行

垃圾留學生...而家係唔係葡萄先...
留起香港讀大學既話出黎咪有50k囉..
有心唔怕遲...起香港讀返個PG course..
到時fg出黎咪同其他連登仔睇齊有50k

懶係睇透世事咁多10k食多2餐飯都好開心啦

而家26 30k
但身邊有啲中同搵緊50k，都識人有100k
不斷向上比較只會自己唔開心
又唔覺得自己要靠向下比嚟拎番啲自尊
最緊要係自己生活得開心
搵幾多錢只係一個數字
認清楚到底自己心目中乜嘢係最重要先
唔好迷失咗自己

對我嚟講，同屋企人同條女相處嘅時間緊要過份工
比我賺100k一個月但冇晒自己時間，我情願拎少啲

30左右上SG已經係極速

大學grad左大陸收租都6,7萬人仔一個月

我調轉睇，咁其實係好事，代表依家嘅物質生活已經好好，再無物質上嘅追求

冇錯，搵幾多錢都係冇用

同女人分開咗，婚又結唔成，依家日日行尸走肉，搵5皮一個月，但一d感覺都冇，唔知搵咁多錢做乜

教書應該計埋四大假期加個半月暑假

其實點為之大把 所有工程師grade都係得萬零人

大聲笑左出黎

Ching, 你岩.

27歲 36k 股日執3k

最近入教席post睇左陣
佢地話好多野做嫁

上堂要做”classroom management”
要整工作紙
要開會

4點收工唔知做咩好

條友講FG上AE都知咩事

same, 第七年0

利申 買左GME

知咩野事？

咁上唔到個的呢你又無視咗佢地？

的教畜攞到教席後，就算唔升上SGM都可以慢慢跳point 跳到75K

你問下呢到有幾多個工程佬可以搵到呢個人工！

工程狗 幾年前24歲果陣都45-50k 日日最少少12粒頭
黎到今個地盤都係12碼 得返3x k 做到成隻狗禁
我見人地部門engine 幾年前我搵4,5萬果陣 佢先萬幾2萬蚊人工
依家佢25,6歲 都3x-40k

教畜都要開post
真不明白
明明個人工出曬街

的死教畜不知足
仲係到講好忙好辛苦

Ching, 我只係見大家討論 26/27歲 70k+.
完全沒有無視 其他人。GM慢慢跳 跳到73,775 當然都好好啦。

全部教畜都不知足
屌曬佢地老母個臭閪

我16歲嗰陣間ig shop賣淘寶貨都搵150k個月啦

講左咁多年都仲係30k
計番通脹宜家應該要40k

28歲打工30k，而家33歲自己生意100-150k

呢世都搵唔到

same

的教畜冇所作為日日hea 教都上到75K

我地工程佬日日捱生捱死先攞到個2X-3XK，做得唔好或者冇job 仲有機會比人炒，公平咩？！

人地問幾多歲 問你入行第幾年咩

冇3萬個d
都有樓揸手
打緊風流工
根本香港冇窮人

收收皮先啦

27歲 底薪$25k
暫時呢三個月連埋commission一個月拉開大概$38k

個個po都有隻紅色大字工程狗係到批鬥
煩到仆街

Fg 30k, 依家30歲90k

睇下我個名先
批鬥教畜係我既責任

下 我10歲個個月老豆比600k比我入點

No comment

分別不大嘅話可否將多餘嘅10k我

多10k對小弟來講已經係唔同層次嘅生活

再唔係捐去慈善機構

26可以唔係政府工程過70k
一萬個入面有無一個

APM 三皮？

睇下人地教畜個starting salary

agree

咪係
連登fg 50k

連登吹水大會
23歲50k 炒股財自

香港搞成咁，搵十萬都冇用

PC/RSS

bs-co 你sub con 時係水喉/冷氣底？

70k既政府工，一堆中年失業老屎忽狗沖入
個個有牌+在位經驗十年以上，你26有牌既新仔

當然，你係局長個仔就論外

上年肺炎PC開左好多post

其實有年齡限制，好似唔多會請太老
一般C+3 係最大機會，之後機會一年比一年少

巴打做咩行業
起薪咁高但升幅咁慢

已經C+4. 應該唔駛諗。

一年post

希望都拎出黎講，問非所答

兄師想問係咪E&M ？

大學嗰陣已經賺30K Yen

23歲opt fg39k

不是。

你留言係回應我，唔關事
問非所答

30k的確唔係多
但好憎依啲懶係野既說話
相差50%點會唔多

12k 同 18k 都好大分別啦

SA/SubA

5年前fg得10.5k，而家30k
利申：終極乞食科u grad

咁少？

我7k7k喎

22歲 一畢業33k

人地好忙好辛苦架

27歲
而家份工除返開32k一個月

每秒啦仲一晚

渣㗎！一出世就已經有啦

支持ching
順便呃多D細路入教師行業推爆佢 等佢爭位爭餐死就岩

係連登問呢個問題嚟係用k做單位

普通行業應該十年內？
即係30-33歲30k應該係average低少少
專業有自己scale無得講

銀行狗
26歲

典型充大炮 吹到有咁大得咁大嘅金鐘連登仔

24歲😞

呢世都可能唔會搵到，20k都偷笑

因為你嘅價值觀、生活模式、使費
仲有你身邊嘅人嘅水平同收入
會隨著你人工上升+年紀愈大而不斷改變

仲有就係
搵幾多都買唔到自由

唉

識人gogovan司機 40幾k
再熟路d 應該再搵多10-15%

好似28歲左右, 30中就搵60k...

冇十萬上連登會畀人笑

先唔講真假，但係全香港只有25%既人搵30000以上，雖然呢度好多人話自己搵幾錢幾錢，但係現實中絕對冇咁常見，千奇勿認真
利申：勤力d OT都有30+

倒不如話 讀書果陣唔知大個做咩好 覺得第時搵3萬零蚊都好夠洗 唔求大富大貴 但求安安穩穩生活 仲可以加埋另一半嘅收入儲蓄 都夠買樓（FYI 2006年太古城平均呎價$5000）依家諗番都好天真 究竟係貧窮限制思想 定香港愈嚟愈變態
答番樓主 26歲 搵3萬幾 目標30歲前5萬

50k 正常人 搵唔到50k個堆人係咪特殊人士？

香港得三萬教師，做popo咪仲易

買得起L撈V?

同埋真係咁多人又30k又幾多k啦喎？係就唔使個個鳩衝ca/aco啦，ca/aco唔係唔好，不過要幾多年先有三萬？如果你對於人生或者前途迷茫既話就禁上一頁出翻去啦，棧越睇越頹

其實唔止啦 十幾年前係高登都係講緊30k
而家個標準應該要起碼50k啦

睇你咩圈子啦，FG 30K 可以落後好多人

香港30k同深圳10k 嘅人比例上差唔多
所以香港合格嘅收入水平係fg到<5 yr exp 有30k+

30歲30K
40歲40K
50歲財自
60歲退休

解釋下點解

私人工?

IT狗

美國咩工

HK 視光屍

目測要３０～３１歲先有

大約26-27歲
22歲出來做野 $17000
23歲加5%人工 $17850
24歲升職加20%人工 $21420
25歲加5%人工 $22491
26歲跳槽加30%人工 $29238

27歲 做第3年野 20K老底 加avg 每月10k佣

點解

好彩負碌 29歲30k
工程狗

畢業第一份工12k
轉過3份工
26歲嗰年加到30k

我24個陣左右都係差唔多,建議你跳多幾次
一黎咁先學到野二黎可以開拓下人脈,加油

點解咁講
用咩做比較

萬7 但有樓

FG果期有中資offer 31k但係唔撚做
宜家25歲，新年岩岩加夠30k

呢份骨氣用多左兩三年時間
但係我問心無愧

30k其實今時今日唔係好多
巴士佬都24k

FG 24 歲 14K
24 歲 做左一年轉工 20K (覺得自己on99 做左一年先轉工)
25歲 再做年半轉工 28K
26歲 升職 33K
plan緊轉工叫緊40K 但搵唔到工轉

26歲30k

收共產黨既錢抗共不知幾撚好
做佢一兩年轉走又加20-30%人工

你係全post唯一一個低過30k嘅人
你係一個老實嘅好孩子

巴士佬好似要通宵/特別班次先有？

仲要因為呢個人工
你開始難轉工 亦因為你唔可以hea鳩鳩咁做
壓力仲大左

30Y, 20k
未夠35，30k
應該40y, 40k

50y 希望係80k

好多人報假數，同埋好多人都做其他野增加收入，我諗25%唔準，35%應該先啱

未出黎做野已經30k

零用錢

通常頭幾年係升得快，之後到左某個樽頸 就慢好多。

ching咁大怨氣做咩唔做教畜？

一人60k up

SubA 都唔止 3啦...

難聽講句，年資高少少的科文都過

巴士佬邊有24k
有嘅話邊個會去考政府輪班

co 好少水喉底喎
通常都係冷氣底多

24搵到 自己開舖
25 從頭黎過
26 依家60k

清做邊行揾幾多先？

22歲 $27k

交稅無三分之一
買乜都要交10%稅
香港物價相比唔算高

就算35%，都唔會好似呢個post咁個個都係啦

水喉/冷氣底，我果邊個bs co 係水喉底因為個盤要做埋underground drainage

所以而家都part time 讀緊

唔係讀大學大哂，特確好多高分低能/搵得1xk既大學生
但如果讀過大學再搵岩條路係好行好多既

32歲
做多幾年轉行由頭黎過

你係回應樓主，所以問非所答
但我係回應你

你老母知唔知你答問題咁叻

連登臥虎藏龍

個個fg 50k
人工每年至少加10k

未到30歲連埋乜柒投資
至少月入100k

Big 4
3年 30K

你做咩正職㗎？

做咩小生意？係咪賣鞋賣衫？

ching 專科出身? e.g. cs/ie

都係賣野 不過唔係衣着

26真係好難暫時聽過最快既都係C+1.5上RE，不過如果泊到d好碼頭又冇野冇可能既

搭單問下巴打們點睇AA既PE位而家考左牌幾個月 下年年頭完約諗緊到時搏RE定去AA跳一跳

師兄做左幾耐先有呢個人工 keep住讀上去?
同埋搵it工黎講， cs係咪比其他科好大優勢?

I know that feel bro

30k其實唔算多，好多人都有

要計應該係幾歲40k先係

FG唔熟
但係RE偏向好d

好多人一世都冇

講真40k咪又係唔算多扣完家用 保險 稅加正常使費每月淨20k左右，如果一搬出來住多左住屋開支已經儲唔到錢

40k其實唔算多，好多人都有

要計應該係幾歲50k先係

答你唔到
一開始已經70k

諗返自己做野咁耐
際遇同運氣原來都好重要
偏偏都係控制唔到嘅野黎
如果當初有人指點下應該點讀書/讀咩科/搵咩工/轉咩工
又或者有人帶你轉工/比d指引你條career path
條路應該會順好多

如果想搵多d 不妨識多啲人
有經驗嘅人有時會比到好多指引
想人工升得快d 就轉多d工 入到大公司就易d轉返大公司
人工都會好啲

打完一輪好似打咗d廢話...

用過ARE未？

做*

每年加$1000左右

買唔到樓
幾多K都冇咩分別

聽兩個fd 搭fd 做左aa 一陣都跳番出黎做re
寧願搏一搏re la

連登吹水大會正式開始

本身做ARE 咪直接報RE

唔好講咩打風流工或者有錢仔
其實就算單身/結咗婚三十幾揾廿幾K都唔咩大問題
單身就唔駛講一條友駛錢
結咗婚兩公婆加埋揾50k其實一啲都唔失禮同好平常
就算無首期，都仲有能力租層正常樓住平時去下旅行都無問題，完全過到正常生活
上面果啲"人中之龍"講到無30k怪胎咁款

做are埋到班底係自己盤升re
或有人推薦

咪易d 升lor

Same, 第七年 實現財務自由

以為打跛腳唔洗休
結果真係膽粗粗走去搵人打跛佢
點知炒股輸曬
宜家又係跛佬，冇人請
靠食綜緩過日子

吾巧意思 禾 FG 1M

早幾年啲答案，仲係會考三十分+ fg 30k，依家已經去到fg50k + 炒股賺咗幾百萬

因為inflation 人工30k係香港真係唔係多

會唔會反而係巴打你認真左

不如你問吓siri丫...可能會有啟發

因為物價飆升 人工唔升

26 但供緊樓 30K其實好少...
香港好多人都好高人工..

但更加多20k以下

30先over 30k

我100k

大家玩左咁多年，都知會考幾分同你搵幾錢人工唔一定成正比

28

前排re u，大家都已經29-31歲，真係冇人係搵35K以下，我地仲要非三大非專科

30歲30K真心係好低人工，衰過地盤佬

你出到黎re u會圍埋一齊講自己幾錢人工？

你老母知唔知你理解力咁低？

柒左啦，自己無資格參與討論又走入黎傾，睇下你幾多負評

「希望26就30」

IT狗表示幾多人工都係咁駛錢
唯一係人工愈高同同事食lunch好似愈嚟愈豪
以前食lunch十零廿蚊
漸漸好似無舊幾水落唔倒樓

多又真係唔多 身邊多唔代表係ug grad入面都多 UST GBUS同 含大acct點比

連登仔fg 50k起跳
你開po問真係晒氣

邊行呀，大佬

24歲過30k, 唯一分別搭多咗uber

搵到50k 每日做到狗咁 自然樣樣都想用牌子 又會心郁郁又買車又買樓 我就寧願30k 輕輕鬆鬆 唔使養家 唔追牌子 一支公 三皮其實夠供保險夠生活
不過人往高處看 後生搵到三皮 個心就坐唔定 想搵更多

32歲搵係唔係死得

reu出黎到黎咪又係吹水大會，但我身邊同輩朋友真係個個都最少搵30k
利申26歲

十年前既30K 同而家既30K 個購買力差幾遠?
咁問有意思咩?

似big4

畢業24k未計bonus 完scheme 就30k

工程比狗做

咁高

Contractor 係咁
13.5月糧

E&M？

搵得多嗰啲係咪多數都醫生、銀行、工程、IT？

明白你得15k既原因 你繼續係到打飛機喇。

我都係出番出先

我知但問題係我唔係教畜

大家交換卡片都知市價啦

Civil

有能力既時候衝恒d
回落拉番勻都無咁傷
信念夠就唔會頂唔順嫁啦
呢2年都穩步上揚，開始諗下一壇野

Big4 audit

當年27歲，32k 銀行back office

連登仔做邊行都搵得多

25歲 13k

做邊行？

無收入，得爸爸100k零用錢加層樓

27，32k

26 差唔多27，31k 好穩定咁每兩年加4000...
份工無乜衝勁，但係一定會夠兩年加一次，加到36左加封頂55k，就成世搵哩個數

26 先出黎做野收收皮先

不過打工靠慢慢升真係冇咩用
因為疫情wfh好得閒走咗去創業
頭半年已經打爆咗我本身嗰行可能做7-8年先有既人工

做啲咩

女人野
依家見到有d 成績同朋友研發d新產品
試驗階段仲未有錢賺

28碎34K留明

audit 狗
27 歲 40k 冇life 寧願搵少啲

不要在連登問這個問題

生意有風險
60k值得擁有

29歲

來黎來去都係果幾行搵得多

唔係做果幾行 好多人成世都冇30k

冇錯呀，停課果排簡直壓力爆煲
好彩街坊都好支持